% Diogo Moreira personal CV
% I made this CV following this tutorial
% http://www.howtotex.com/general/a-guide-to-building-a-plain-and-simple-latex-cv/

\documentclass[paper=a4,fontsize=11pt]{article}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm} 
\usepackage[pdftex]{graphicx} 
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[portuges]{babel}
\usepackage[svgnames]{xcolor} 
\usepackage{geometry} 
	\textheight=590px
\usepackage{url} 
\usepackage{wrapfig}

\pagestyle{empty}

\usepackage{sectsty} 
	\sectionfont{% 
		\usefont{OT1}{cmr}{b}{n}% 
		\sectionrule{0pt}{0pt}{-3pt}{1pt} 
	}
	
\newlength{\spacebox} 
\settowidth{\spacebox}{8888888888}
\newcommand{\sepspace}{\vspace*{1em}}

\newcommand{\Name}[1]{ 
	\huge \usefont{OT1}{cmr}{b}{n} 
	\textbf{#1} \par \normalsize \normalfont
}

\newcommand{\NewPart}[1]{ \section*{\large \uppercase{#1}}}

\newcommand{\PersonalEntry}[2]{
		\noindent\hangindent=2em\hangafter=0 		% Indentation
		\parbox{\spacebox}{							% Box to align text
		\textit{#1}}								% Entry name (birth, address, etc.)
		\hspace{1.5em} #2 \par}						% Entry value

\newcommand{\SkillsEntry}[2]{						% Same as \PersonalEntry
		\noindent\hangindent=2em\hangafter=0 		% Indentation
		\parbox{\spacebox}{							% Box to align text
		\textit{#1}}								% Entry name (birth, address, etc.)
		\hspace{1.5em} #2 \par}						% Entry value	
		
\newcommand{\EducationEntry}[4]{
		\noindent \textbf{#1} \hfill 					% Study
		\colorbox{White}{%
			\parbox{6em}{%
			\hfill\color{Black}#2}} \par				% Duration
		\noindent \textit{#3} \par						% School
		\noindent\hangindent=2em\hangafter=0 \small #4 	% Description
		\normalsize \par}

\newcommand{\WorkEntry}[4]{								% Same as \EducationEntry
		\noindent \textbf{#1} \hfill 					% Jobname
		\colorbox{White}{\color{Black}#2} \par			% Duration
		\noindent \textit{#3} \par						% Company
		\noindent\hangindent=2em\hangafter=0 \small #4 	% Description
		\normalsize \par}
		
%%% ------------------------------------------------------------
%%% BEGIN DOCUMENT
%%% ------------------------------------------------------------
\begin{document}

\Name{Diogo D. Moreira}

%\sepspace

%%% Personal details
%%% ------------------------------------------------------------
\sepspace

\PersonalEntry{Endereço}{Tabelião Antônio Holanda, 360 - Cajazeiras - PB}
\PersonalEntry{Telefone}{+55 83 9655 1808}
\PersonalEntry{E-mail}{\url{diogo.dmoreira@gmail.com}}

%%% Education
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{Formação}{} 

\EducationEntry{Especialista. MBA em Engenharia de Software}{2013-2014}{Faculdade Estácio iDEZ - João Pessoa - PB}{}
\sepspace
\EducationEntry{Tecnólogo. Análise e Desenvolvimento de Sistemas}{2008-2012}{Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba - Cajazeiras - PB}{}

%%% Work experience
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{Experiência Profissional}{}

\WorkEntry{Professor Efetivo}{2014-presente}{Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba, Full-time}{Professor efetivo do Campus Cajazeiras - PB, lecionando a disciplina de Padrões de Projeto de Software para o CST em Análise de Sistemas e disciplinas de introdução a programação para os cursos superiores de Engenharia Civil e Automação Industrial}
\sepspace

\WorkEntry{Engenheiro de Software}{2013-2014}{Phoebus Tecnologia, Full-time}{Desenvolvimento de sistemas de processamento de transações eletrônicas utilizando tecnologias Java com Spring Framework, Maven, JPA/Hibernate e Adobe Flex. Criação de relatórios utilizando Eclipse BIRT. Utilização de bancos de dados relacionais Oracle e Microsoft SQL Server. Documentação de sistemas para atividades de implantação, atualização e rollback de versões.}
\sepspace

\WorkEntry{Analista Desenvolvedor}{2012-2013}{Indra Company, Full-time}{Desenvolvimento de sistemas para o Tribunal de Justiça do Estado da Paraíba utilizando tecnologias Java (JSF 2.0 com Richfaces e Primefaces, JPA), HTML, CSS, XML. Além disso, trabalhei com Maven para automação de builds e Redmine.}
\sepspace

\WorkEntry{Analista Desenvolvedor}{2011-2012}{Recursive, Part-time}{Desenvolvimento de aplicações corporativas com clientes desktop e web em Java utilizando a plataforma Java EE com as tecnologias EJB, JPA, Servlets, JSP, JSF 2.0 com Primefaces. Desenvolvimento de aplicações web utilizando PHP, XHTML, CSS com banco de dados MySQL.}

%%% Skills
%%% ------------------------------------------------------------

\NewPart{Habilidades}{}

% Languages and Frameworks
\SkillsEntry{Software}{\textbf{Java}, JPA, Servlets, JSP, JSF, EJB}
\SkillsEntry{}{Spring Framework, MVC \& Data}
\SkillsEntry{}{HTML5 \& CSS}
\SkillsEntry{}{Adoble Flex + ActionScript 3.0}
\SkillsEntry{}{Projetos orientados a objeto utilizando UML}
\SkillsEntry{}{Padrões de projeto orientado a objeto para aplicações desktop e web}
\SkillsEntry{}{Android}
\SkillsEntry{}{Shell Scripting}
\SkillsEntry{}{Noções de desenvolvimento com C\# e ASP.NET MVC}

\sepspace

% Databases
\SkillsEntry{Databases}{PostgreSQL (+PostGIS)}
\SkillsEntry{}{Microsoft SQL Server}
\SkillsEntry{}{Oracle Database}

\sepspace

% Tools

\SkillsEntry{Ferramentas}{SCMs: CVS, SVN e GIT}
\SkillsEntry{}{Maven}
\SkillsEntry{}{Tomcat, Glassfish, Jetty Server}
\SkillsEntry{}{JUDE / Astah}
\SkillsEntry{}{SOAPUI}
\SkillsEntry{}{Oracle SQL Developer}
\SkillsEntry{}{Microsoft SQL Server Management}
\SkillsEntry{}{Redmine}

\NewPart{Idiomas}{}
\SkillsEntry{}{Português (nativo)}
\SkillsEntry{}{Inglês (avançado)}

%%% References
%%% ------------------------------------------------------------

\NewPart{Outras informações}{}
\SkillsEntry{LinkedIn}{\url{http://br.linkedin.com/in/diogodmoreira/}}
\SkillsEntry{Github}{\url{http://github.com/diogomoreira}}
\SkillsEntry{Lattes}{\url{http://lattes.cnpq.br/2745996619940977}}

\end{document}
